meeting kamis 19 maret 2020
optimasi desain kapal..
1. 8M, konsekuensi, kualitas sejajar dengan desainer asing
2. optimasi dibanding desain yg lain, memiliki advantage ..Hull Construction
3. Material baja berkurang
4. proses optimasi yang sebenarya
5. IT membagun Tools, sitem optimasi
6.	Sunoto-> grade tebel 30 ke 36 (mengurangi Steelweight)
7. Tribon, alat gambar,,,hitungan menggunakan excel
8. optimasi, secara ekonomis lebih murah, berat dikurangi
9. Sekarang hitungan masih menggunakan excel
10. Rules excel dibuat satu program
11.	PR=> mengakomodir rules ke program
	logika yg digunakan diterapkan dalam program
	perhitungan keseluruhan utk 1 frame
12. memahami perhitungan -->perhitungan apa saja?
13. IT caranya teman2 engineer cukup menuliskan rules dan logika dalam baasa yg disepakati.
	excel 1 sheet memuat 1 rules
14. basicnya bahasa C
15. Bahasa yg disepakati gabungan perkapalan dan pemrograman
16. Belajar HC pdhc...ke SIAPA?
17. Program excel...untuk optimasi
18. optimasi konstrain-->rules ? FEM ? 
19. 3 orang ==> ratih, HC==>umai, PDHC==>...
20... awal mulai ke midsheep, stabilitas, 


-------------penjelasan----------
S A R U D E M O W A K A R U
monyet saja ngerti
alur kerja perhitungan...\menggantikan di excel




	

	